\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{14 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Барыгин } \\ \textsf{Механика твердого тела}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Напоминание: правило рычага и правило моментов. Векторное произведение и его свойства. Координаты векторного произведения. Определение момента силы как векторного произведения радиус-вектора и силы. Эквивалентность этого определения правилу моментов. Определение момента импульса. Аналогия между величинами, описывающими поступательное и вращательное движение. Скорость изменения момента импульса для материальной точки. Понятие о центральном поле. Сохранение момента импульса в центральном поле. Связь этого факта со вторым законом Кеплера. Задача: определить расстояние от планеты до звезды в афелии, если известны расстояние в перигелии, скорость в перигелии и масса звезды. Задача: тело брошено под углом к горизонту, определить зависимость момента импульса от времени относительно точки броска.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6]{parts/9/days/pics/mech1.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/mech1a.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: